中國教授上節目批習「大灑幣」 公安直接破門抓人

〔即時新聞／綜合報導〕中國山東大學退休教授孫文廣昨晚接受電視節目電話專訪，對中國時政表達個人看法，但過程中警方疑似闖入孫文廣住家，直接將人帶走。

根據《美國之音》報導，孫文廣日前就中國國家主席習近平訪問非洲發出一封公開信，批評習花大錢提供他國援助、貸款和投資的「大灑幣」行為，強調中國尚有大量貧困人口，是否有必要到國外打腫臉充胖子？《美國之音》為此決定在昨晚透過連線與孫文廣進行專訪。

在訪問一開始，孫文廣就提到警方派了6人破門，要他不得接受採訪，但他不從，拿刀將他們趕出門外，強調「我可以發表我的看法，這是我的言論自由」，他接著說，習近平到非洲有自己的盤算，他們並不反對，但因為中國人口很多、很窮，援助他國要量力而為，沒有這麼大的本事就不要做這麼大的事。

孫文廣表示，中國現在的窮人非常多，有的看不起病，有的無法養老，有的無法上學，在這種情況下到外面撒錢，本身就會激起民間反彈；在投資方面，認為習對外國的情況並不熟悉，缺少經驗及市場經濟頭腦，多半都會落得虧本的下場。

在這個時間點，孫文廣稱又有數名公安闖入，不久後他的發言被打斷。孫文廣大喊「你幹什麼？我跟你說，砍了你。你到我家來是犯法的！我有我的言論自由！」之後就沒再說話，疑似遭人強行帶走。

《美國之音》就此事去電中國外交部新聞司，但沒有任何回應，撥打孫文廣的手機或用微信聯繫也都沒有音訊。《美國之音》表示，他們將持續關注此事。

利害了

新唐人 美國之音 大紀元
佢咁都夠膽接受訪問

忠言逆耳

嘩!!!!!!!!!!!!!!!

現在講真話就是勇者！

「你幹什麼？我跟你說，砍了你。你到我家來是犯法的！我有我的言論自由！」

條友以為自己喺美國呀？

習總大傻B

匪法治國

勇士RIP

你仆街了

我都仆街了

咁得閒話異見人士有問題
身為支那人既你, 不如同支那諗下計仔把啦

rip

支爆後刁種下場會點？

這是我的言論自由

強國一早講左西方果套唔岩強國
強國只需要皇帝，皇帝話點就點

幾時先有個好皇帝上場

比刀架住，呢啲真係以死相搏啦

厲害了我的黨

武勇過連登仔

中國人邊度嚟言論自由？
人講你又講，美國亡我之心不死

你個名

中國有識之士講既野都唔同啲
之前都聽過好多大學教授講錯野比人辭職

大灑幣

大灑幣
又幾有創意

同情呢個教授
但聽到佢講中國有言論自由忍唔住笑咗

支那人講言論自由

可能睇得港劇多 忽上腦

仲未醒水,行緊帝制邊有自由

warrior

哪來的錯覺覺得中國有言論自由？

郭文貴咪醒 係美國享受言論自由 暢所欲言

習種永遠是對的
努力工作就有更好的生活

係中國你唔可以有良知唔可以講真話 唔可以做一個真正既人

孫文

係中國講言論自由 條廢老真係忽上腦

屌你老母 大傻b

吸精瓶大撒幣

上灑幣
幾有創意

中國仲有有風骨的文人

好想同雜種老母做愛
生一竇溫馨的小雜種

大曬幣用蝗語諗多諗先明

佢個樣： 鳩噏唔洗本

大灑幣用蝗語講係有第2個意思

佢有簽過08憲章, 文革比人批鬥過

痴撚線

淨係佢個名,共產黨都夠驚啦,孫文 又要講民主